香港有咩工作真係當興趣咁做？

做歌手
港超聯
廚師
巴士司機

醫生，護士，紀律部隊呢d都係一半一半，有人都係為左份糧入去做，做緊果陣都番工等收工。

市面上既 餐飲，銷售，保險，斷估都只係搵飯食，多過興趣去做

仲有咩工真係好似可以唱歌同體育呢d咁當一個興趣去做？

PTGF

佢地都係貪錢姐 搵錢做姐

佢地唔通真係享受做愛咩

你以為唔係？

Youtuber算唔算??

波板糖人

KYC

只要有心 份份工都可以係興趣

豬肉佬

電莖

紅van司機

演員 導演

大學阿蛇 9up 自hi 收工

我豬肉佬又何嘗唔想成為偉大嘅舞蹈家

消防

吹玻璃

咩工都可以, 興趣在於人o既心態, 而唔係工作本身......

地盤

教興趣班？
利申 教緊 日日都好開心 返4-8pm但賺人地坐office一日糧

識人u grad engine唔做 去做地盤 真係落手落腳做果d

咩興趣班

全職廢青

所有野一變左做職業 日日做12個鐘 即刻冇哂癮

教跳舞教唱遊教Drama 基本上音樂/跳舞related既都識

大把啦，多數freelancer果d都係為興趣同自由

五毛呢

邊範

係名店做visual merchandiser
其實好玩／令人有興趣既工人工一定低
有個trade off係到

名店offer已經好d,但始終vm真係人工高極有限

木工

馬圈

比十幾萬入線係咩興趣

Design
完全為興趣

為錢我晨早唔撚撈啦屌你老母

電競

教水 冬天凍撚到咁都照落水 落大池又危險 要睇得勁實

倫敦金

youtuber

記者

工程都可以，落手落腳upgrade and optimise 賣緊啲產品，其實好有成功感同自豪，技術嘅嘢一日唔死都有新嘢學

影樓

小學仲掛緊我有份畫嘅畫，但小學五六年班睇到新聞又好，網上傳媒又好，一早放棄讀arts

獸醫
細個夢想
大個向現實低頭

人工特低，工作量特大，D 客特煩

最重要嘅係
香港人唔識欣賞咩叫藝術/設計
唔會明白咩叫台下十年功

所以依家做工程，解釋你都唔撚識架啦科盲，有種咪唔好用 ，錢就袋撚硬

做trading or fund man
人地比錢你賭

髮型師

用心做個人

點解保險唔可以係興趣？我真係識個保險friend 對保險好有興趣

知唔知咩叫興趣班？

冇錯

Vm真心好玩

公開試唔係5*/5**都可以做私補啦 無j更加易做添

可能教小朋友姐
我見身邊d舊同學連u都唔知升唔升得翻上 都幫人私補啦 咪仲誤人子弟

設計狗揮手區
所幸而家做緊個間so far 都仲幾尊重我
不過無改人工特低呢點

肯請先好嘢，累鳩自己仔女

一定係IT狗

好多都可以
唔洗好專業，返便利店都可以享受嘟機
做服務業可以享受同唔同既人交流傾計
不過所有美好既事可以因為一個西客而幻滅
一有客，就減左一半樂趣，
一有西客，變成負

諗黎諗去
好似做司機穩陣

Lecturer 教返自己嗰範

都要你本身真係鍾意個範先得喎
你睇而家幾撚多中學雞／UG為左錢／學位讀到叫苦連天
利申：工作興趣學業全部一樣既設計狗

健身教練

汽水機

教幼稚園洗唔洗讀到PhD?
on9

Your name

玩具舖。 夢想

飛機維修

答唔到我?
人地都問你知唔知咩叫興趣班
你仲要係度盲抽
中文都唔撚識~
睇到你d reply我都覺得尷尬~

Ming仔囉 但1萬人入面出到幾多個ming仔

教興趣果d咪為興趣

化妝sales
雖然係要追數 但可以幫人化妝
有時候仲可以同靚女吹下水

IT

廚師喺hk風氣好差
有心想做廚師嘅 好快就磨滅晒意志
一係就轉行 一係就成為標準廚房佬
我喺hk廚房做咗幾個月
聽得最多嘅係 「你大學畢業就去搵份好工吧啦
做廚師冇啖好食㗎 我都想轉行呀 你有得走就好走啦」
嗰陣份工唔算好辛苦 都係十二個鐘左右 有落場有飯錢
後尾真係越做越頹
把心一橫去咗London做廚師
真係好辛苦、每日平均做16 17個鐘
中間飯都要一路做mise en place一路食
但個個同事都好有夢想
是但一個嗰日畀人屌大鑊都會有同事互相照應 互相鼓勵
好似大家向住同一個目標奮鬥咁

執紙皮

搞清楚係自己有能力揾更多
但為興趣照做

定只係咁岩
你做到你所謂有興趣嘅工

如果興趣工 月薪兩萬
揾到錢合理工作量工 月薪五萬

係咪仲會為興趣

it狗
有啲人好鍾意打code

教樂器算唔算？
但好似仲大壓力過返份普通full time

有錢咪為興趣
窮=返工

讀嗰科唔揀擇嘅話唔難搵工
起薪大約25k
而家我double工時 人工大約20k
仲要交兩成稅

教樂器

婚紗攝影師
政府工入面某啲hea位

Ming 仔 又可以去旅行又可以搵錢

Agger
係鍾意個範同教書既話 lecturer真係dream job
冇中學咁多野做，又教緊鍾意既野

鍾意做research既係大學做好似都幾正
但近年要跑數追排名

大專好似唔洗趕paper?唔太清楚

維修同裝修
冇興趣你唔會做

社工

紮鐵

差化，中意發神經

喺香港個環境玩到 3 年先講嘢啦
同埋哩行養到嘅人有限, 用黎俾啲全職廢青呃老豆老母都唔得
唔撈出返社會都唔洗旨意揾到工

Ptgf

社工定護士？

老細

一拳超人

兩樣都唔係
why？

巴膠係巴九做工程師
鐵膠係港鐵做

小時身子弱，大時做醫生

教電單車?

作家

機場保安avseco

Vm做乜架？

作者

香港有全職作家？

唔計記者

補習導師

Forever 中六
日日諗點識破公開試

小時身子弱 大時做醫護

港女王迪詩算唔算?

係店入面執下啲貨點擺 襯下衫 轉下位
幫公仔轉out fit
有時會幫手執下window
個個brand都唔同

咁正

機師

政府工 真心服務市民

因為無人請姐

咩工咁旬, 我都想做

妓
男妓女妓只要喜歡就得

AV打格仔果D

咖啡師
啊唔係
barista先啱

GV呢

體育記者 nike員工

特首

腐女

你有得見球星嘅就係
無得見果D咪即係office工，有乜興趣可言

只要本身有錢 份份工都可以係興趣

我興趣就係自己D錢

trader

神秘食客

睇你興趣係咩

試用性玩具 ？

同行

救生員

廢柴係冇得見架啦

空姐
不過返工果陣辛苦到仆街

設計

攝影師
廣告
電影
音樂個班

古惑仔

船p搞手

攝影
一小時應該多過好多人全日人工。

沖咖啡

講馬佬

基本上所有performer 都係
音樂
藝術
舞蹈

做果行厭果行呀
幾有興趣嘅嘢當你每日強迫自己一定要做先有錢收就自然唔想做

可以完全唔理個客鳩剪

至少我遇到嘅都係咁

睡床測試員 / 枕頭測試員 我唔信有人唔鍾意做

唔好講到全部人都係
巴膠係九巴做工程師勁開心

邊有做愛拖手炸

之前咪有個10A揸巴士

香港地 算啦

你唔係以為有得揀客呀? 做得你老豆既中佬要食都要硬食架啦
咁都叫享受?

ming仔一定係

達哥

科學家 不過唔係香港
自己傻係香港立志做科學家而讀science 讀到抑鬱
唉
利伸： dse 夠分讀搵食科 chem bio 5**

原來南亞仔咁叻叻
去美國讀master啦 果邊science 人工高 又多research opportunities

鐘意巴士入到巴士公司做維修
應該會由鐘意巴士變到唔鐘意
鐵膠去MTR見工比HR知道你係鐵膠
應該都唔敢請你

渣車都算係
的士佬/uber
有時做uber當遊車河 學新路(依家無）

精品咖啡師

On9
咁撚多大道理又唔見你落街屌d補習社
IED大撚把dse 4都唔知有冇走去讀語文教育啦

網上凶狠 現實碌撚就係你呢 d

成陣酸味散發出黎
就好像屋邨補習社導師甲日日做怨婦
批評林溢欣是垃圾
但卻學不了他的致勝之道。

無人講機師？

一定比你更鍾意自己份工

作家 老師 電台DJ 記者 廚師

休班警

之前返EA人工係幾高，但做咗幾日已經好唔開心 覺得好無意思，返工等放工，同事上司又閪，日日都好似無靈魂

但依家返緊個份零售完全無呢份感覺 覺得日日都好開心

雖然人工低咗啲

屌做做吓都冇興趣

朋友 上兩登勿認真

我一秒都無講過自己係專家 我係話自己識音樂同跳舞咋 唔需要憑我一兩句comment就追住黎打既

呀仲有 留意返係教唱遊唔係唱歌 即係3歲幼稚園唱歌仔嗰啲呀 我雖然係明荃之友會忠實粉絲但係我無汪呀姐咁好歌喉

唔駛相認啦 我現實中肯定唔識你 你話自己跟晒最top既老師學 我邊夠你黎吖 你贏你贏ok？

多謝巴打幫拖

其實呢 教興趣班同你見office工一樣 係需要show你既證書/學歷證明/甚至即場叫你示範教學

而想做興趣班導師搵食 一樣係有教師文憑課程可以讀 絕對唔係屋邨樓下貼張海報話招生就自己開班既

btw各位唔好叫我教啊 我普通人一個 絕對唔係全港最top 驚教壞大家 就算純粹為興趣 唔諗住考級 都記得要搵最正宗最top最貴既老師喎

Sad but true

教琴
教到好撚sad

Ming jai果種

屌你老母晒, 衝出黎柒
捐返入你老母個閪到啦撚樣

做舞台 成日出trip又日日唔同地方

好叻啊⋯⋯
靠才能搵錢

大學教授？

大把professor唔中意教書／為左交跑數出啲自己冇興趣既paper

光頭嘅英雄

公務員

係公司 吹水 玩手機 上網 炒股 織衫 食tea plan旅行

ptgf

紀律部隊